【港台31】五夜講場 - 哲學有偈傾 2300-0000

五夜講場 - 哲學有偈傾
監製：羅志華

五夜講場-哲學有偈傾。由中文大學哲學系講師和一班師兄弟組成的一個每事問團隊，每次會邀請嘉賓、相關學者，談生死、人生、善惡、美醜等等令人深思的課題，讓大家理清思路，掃除邏輯盲點。

08/04/2019
維根斯坦說：「一個不參與討論的哲學家，就像一個從不上台比賽的拳手。」

哲學向來不是閉門造車；唯有透過在討論中切磋砥礪，我們才能一步步逼近真相。今季的《哲學有偈傾》，我們會有新環節：「哲學二打六」，六位參加者會帶着他們的哲學問題，與兩位主持即場討論。

今集，我們將討論兩個問題：「人有否責任參與政治？」和「以數據建立出數學模型，並據此對不同群組有差別待遇，這是否歧視？」

主持：
楊俊賢（柏林洪堡大學/倫敦國王學院博士生）
鄺雋文（牛津大學博士生）

冇人睇，單機

睇緊

Push

嘩新環節

Diane 好似唔錯

去到我想睇嘅題目

歧視=冇合理理由嘅差別對待? 商業考慮唔一定冇歧視喎

今日開始新一輯？

以前有張貼講

係咪新一輯

今輯第二集

利申: 睇歷史係咁話多D

今晚呢集好似大學上tutor

Isabella你好博學呀

講翻歧視嗰個topic, 我覺得如果個treatment係有個目的，就要睇個目的係咪正當，就算個目的正當都要睇下個treatment同個目的關唔關事。

情況1:
目的：請演員做Obama
手段：搵黑人
咁梗係冇問題

情況2:
目的：銀行請Manager
手段：搵白人
雖然目的正當，但手段唔關目的事，所以有歧視

咁諗得唔得?

不過Diane有啲料到

左2個男仔應該上開

轉咗台睇緊波比

最左邊條女好垃圾
抽中自己個topic都講到成Pat屎咁

最後總結的幾好

話好多嘢都係相對，視乎文化只係答咗「情況係點」，冇講「應該係點」
咩都用相對主義答嘅人通常都冇詳細諗過

唔記得咗個總結係點

鹽叔同豬文真係好波，有啲嘉賓明明講到離曬題，都夾硬幫佢哋兜返去主題

你估易，不過讀哲學個批，唔係第一年有一科要讀組織能力

左二個思路幾好 (第一條問題)